\section{Обґрунтування вибору платформи та мови реалізації програмного продукту}
Реалізація програмного продукту проведена за допомогою мови Python. Мова Python є досить швидкою, простою та в ній проста є багато бібліотек для роботи з нейронними мережами. 

Для розробки була використана платформа Jupyter \cite{program_lib_1}, яка допомагає швидко аналізувати і модифікувати результат роботи. Для аналізу статей була використана бібліотека для роботи з натуральними мовами - nltk \cite{program_lib_3}, а для побудови нейронної мережі проста та зручна у використанні бібліотека keras \cite{program_lib_2}.

Основною платформою для використання програмного продукту було вибрано сімейство операційних систем на базі Linux, оскільки процес розробки там найбільш зручний та швидкий. Однак, розробка програмного продукту проводилася з дотриманням правил кросплатформеного програмування, що дає можливість збирати виконувані файли та в інших популярних операційних системи (наприклад, Windows NT або OS X).

